破壞重水廠瓦解納粹核武夢 挪威英雄逝世享壽99歲

領導特種部隊，破壞挪威重水廠，防止納粹德國發展核能項目的挪威英雄隆恩伯格（Joachim Rønneberg），在當地時間週日逝世，享耆壽99歲。

據《路透》報導，隆恩伯格1919年出生於挪威，1940年納粹德國攻佔挪威後，他逃往英國，在英國接受特種作戰執行部隊（SOE）的訓練，為了防止納粹在核武發展上搶得先機，盟軍針對德軍在挪威的重水工廠進行一系列破壞行動，1943年他率領特種部隊潛入，炸毀了德國重水生產設施，挫敗納粹核武夢。

戰後，隆恩伯格成為一名電台記者，但很少談及他的戰時成就，他曾在90年代發表幾次演說，警告極權主義的破壞性力量；挪威官員週日宣布這名戰爭英雄已離世，享耆壽99歲，挪威首相瑟爾貝克（Erna Solberg）緬懷說：「他是我們偉大的英雄之一。」

二戰爆發不久，納粹德國便展開了核彈研究計劃，其中落在挪威荒野200公尺高懸崖的一處工廠，是重水生產基地，這是製造原子彈的關鍵原料，為了阻止納粹核武發展，英國制定「Gunnerside」計畫，由23歲的隆恩伯格率領由挪威流亡人士所組成的特種部隊，空降回國，攀爬懸崖潛入工廠。

隆恩伯格抵達工廠內部的電纜井，將炸彈投入，他為了確保能順利炸毀工廠設施，他冒著可能來不及脫身的風險，將炸彈引爆時間由幾分鐘縮短到幾秒鐘，引爆後工廠內的超過500公斤的重水傾瀉而下，納粹核武計畫付諸流水，隆恩伯格小組成功躲過3000多名德軍心的追捕，逃往瑞典，成功返回英國。

「Gunnerside」被SOE評為二戰中進行破壞任務的最成功行動，連德軍指揮官事後視察工廠破壞程度時，忍不住讚揚「這是在這場戰爭中我見過的最輝煌的突襲。」

永遠的秘密

將炸彈引爆時間由幾分鐘縮短到幾秒鐘
電影咁

佢一係係美隊，一係就係big boss

佢段野 唔知有無拍到戲？

Metal gear soild?

Snake?

23歲 仲勁過拍戲

左膠報導

咁既打法都預左犧牲
真英雄黎

有Ｄ似美隊劇情

BF5

咩係重水

亂世出英雄

氘/氚組成既水
氘/氚係比氫原子多左中子既重氫

救埋bucky出黎

勁
但幾秒鐘點走得切？

題材有冇拍過電影

掉落個井到，有冇睇

德軍指揮官事後視察工廠破壞程度時，忍不住讚揚「這是在這場戰爭中我見過的最輝煌的突襲。」
好撚假

The boss

救國

唔咁樣講點交差

連登仔先做到

「由23歲的隆恩伯格率領由挪威流亡人士所組成的特種部隊」

難民炮灰

唔係話德國本身係計錯數咩？

唔通講"呀屌，睇漏左呢個位比佢鼠左入黎tim~"
博處刑咩

真心讚又唔得咩
講真嗰個年代唔係個個都對自己國家咁忠心

The Imitation Game

炸重水廠係真，但依句野應該係啲濕鳩記者自己加

返office 嘅巴打就會明點解要咁答

你最撚勇武啦

人地用炸彈救國

你用鍵盤救國啦

要鍵國ge連登仔可以學下野

為左咁多國家
有必死決心
再從九死一生逃過一劫
有勇有謀有能力

有冇 電影講佢既事績 ?

向英雄致以最崇高敬意 \|/

有冇連登軍事專家出嚟評吓個行動有咩不足

唔係妖魔咁係乜?

Boss ?! BOSS！！！！！！

如果比敵人打敗

一係敵人好撚勁
一係你自己好撚廢

自己簡一樣

一啲都唔假。好多年前已經睇過佢的故事。 一直是我的英雄。

出發嗰時，全team人都預咗唔會返嚟, 唔係因為炸彈嘅問題， 而係重水工廠是德國戰局的關鍵。守工廠嘅黨衛軍同國防軍唔係流嘅，入到去，冰天雪地，再加你襲擊了 德軍要害部門， 無論點講都冇可能返嚟。 如果你睇過德軍如何對待捉到的法國抵抗組織， 你就會知道咩意思。 係逐個用鋼琴鋼絲， 仲要逐個排隊等。

宜家香港的食伸手飯少年， 唔好輕易談論二戰期間為人類解放付出犧牲嘅人， 他們的理想，你哋是不會明白的。 真英雄。

呢班SOE好多本來只係平民
訓練唔夠一年就派出去做特工
做到咁大貢獻真係好勁
而家Netflix都有套真人show係依照當年訓練内容去train 一班平民

炸敵方軍事設施有幾妖魔化?

等陣先 重水H3 唔係氫彈咩？ 一開始最易整唔係核彈咩？

巴打講得好好，為咗正義而戰，將個人生死置於度外，真英雄也 ，佢哋所做嘅一切，值得世人緬懷同尊敬

伯格小組成功躲過3000多名德軍
炸唔死
仲要逃亡成功

名？